## Fuzzy Logik

Fuzzy Logik ist eine Ternäre oder 3-Wertige Logik die Zugehörigkeit zu Wahr und Falsch abbilden kann.

Fuzzy-Werte sind reelle Zahlen, die auf Wahrheitswerte abgebildet werden können mittels De-Fuzzifizierung.

### De-Fuzzifizierung

Der Flächenschwerpunkt bestimmt die Zugehörigkeit zu einer Klasse.

### Operatoren

$$\neg(0.8\,\text{wahr}) = (0.2\,\text{falsch})\tag{Negation}$$
$$AND(A,B) = MIN(A,B)\tag{Konjunktion}$$
$$OR(A,B) = MAX(A,B)\tag{Disjunktion}$$
